В этом уроке хотел бы рассмотреть поиск объектов в jquery.

Рассмотрим пример:

<div id="test"/>

var jqueryObj = $("#test");
jqueryObj.hide();

Вызов функции $("#test") находит по id наш div и возвращает объект jquery, который будет работать с этим div.
К примеру вызов jqueryObj.hide();  скроет div. Или это можно сделать цепочкой: $("#test").hide(); 

Теперь рассмотрим вариант, когда функция $() нашла несколько элементов на странице.
Это можно сделать, указав в качестве аргумента селектор, например так:

 var abc = $("p");

В этом случае, будут найдены все тэги p в документе, аналогично вызову document.getElementsByClassName("p")
Только если document.getElementsByClassName("p") возвращает коллекцию элементов, то вызов $("p") вернет нам объект jquery.
К примеру вызов abc.hide() скроет все найденые тэги p.  А где же цикл спросишь ты. Цикл выполняет jquery внутри метода hide()
 
Вывод: один объект jquery может работать с одним или с несколькими html элементами.

Еще полезный метод jquery это метод find() https://api.jquery.com/find/
Ищет в HTML элементах, с которыми работает объект jquery.
Пример:

<div class="a">
<p>123</p>
</div>

<div class="b">
<p>456</p>
</div>

<div class="a">
	<div>
		<p>abcdef</p>
	</div>
	<p>9876</p>
</div>

Хотим покрасить в оранжевый цвет все элементы p, которые находятся внутри div class="a"

Решение

var divsA = $("div.a"); // находим в документе все div у которых class="a"
var ppp = divsA.find("p");// теперь в найденых div ищем все элементы p
ppp.css( "background-color", "orange" ); // теперь красим найденые элементы p в оранжевый цвет

Тоже самое только цепочкой:  
$("div.a").find("p").css( "background-color", "orange");

В качестве упражнения предлагаю решить задачу по раскрашиванию ссылок на jquery
Также будет полезно все упражнения по работе с Javascript DOM выполнить еще и на jquery

Если будешь начинать писать слайдер, то предлагаю писать его на jquery, так как jquery это уже стандарт. 
Но нужно понимать, как это работает под капотом, поэтому я несколько уроков посвятил работе с DOM на Javascript.


 